非主流意見: 其實議事規則修訂唔係好大件事…

全體委員會法定人數變咗二十人, 但全體委員會審議階段發言次數不限, 基本上講幾耐都得, 直至主席剪布為止.

呈請書門檻變做三十五人, 但呈請書根本係廢, 冇傳召證人權力, 唔會查到嘢出嚟.

主席有權唔接受及合併議員修訂案, 相關權力而家都有.

最大影響都係縮短表決鐘無須辯論, 中止待續議案可以無須辯論, 同某啲無需預告議案要主席批准, 但依啲只係令拉布少咗幾招, 而唔係拉唔到.

講到天跌落嚟咁, 仲要拉埋廿三條嚟講, 就真係誇張晒.

其實最大得益係建制班人交廿條友出黎就唔洗留會

所以你諗下自己點解係非主流

冇架, 大家喊打喊殺, 有幾多人真係睇過份修訂先?

主流就係啱嘅, 咁支持民主回歸都唔係錯呀.

不如你再睇下本身個情況 再睇下啲議案 再去開post啦

直至主席剪布為止
咪啫係即刻剪囉 七頭
你估佢哋唔會有權用到盡咩

而家都係一樣"直到主席剪布為止"架喎, 你唔係覺得修訂唔過主席就唔俾剪布呀…

咁不如你講下我有邊度講錯咗啦.

講第一點

唔係話可以講無限次先叫拉布
萬一人數得返20個，冇咁易流會
變咗拉布難咗，要搵更多嘢鳩up

我好似認真咗

屌你
一半出席已經好低門檻
建制派40幾人 你搵35人坐喺度咪唔使流會 唔使俾人點人數囉 你地控制到嫁喎
你地收得人工 就要出席嫁啦
宜家仲要減到20人法定人數
一半人去玩去旅行都得 邊有工咁爽？

你… 知唔知今個立法年度建制嚟開會人次多過民主派幾倍?

好
依加要拉布有好多招可以出
二讀中止待續
全體委員會休會
付委
仲有不交付內會
仲有公眾人士離場
依五個議案可以總共講幾耐你自己計下
依加點解可以話唔俾提就唔俾提呢

仲有流會
本身流會就下星期先開
改左就流完可以即係再開

第三改法定人數
改完係連流會既機會都冇呀 仲有如果改左你睇下立法會係成個立法過程中既地位係點？如果全委會只係一個委員會 佢投票係咪唔洗分組投票呢？
如果佢只係一個委員會 之後要報告大會 大會否決左的報告 之後程序點處理有冇寫呢

咁都冇大問題 咁其實成個香港都冇乜問題

開會要搵嘢up係好正路架喎.

拉布戰, 發言先係重點, 流到會只係bonus咋.

你睇返以前拉布用點人數同流會浪費左幾多時間先啦

係呀, 係浪費好多時間.

但有邊個議員可以話"放心, 今日一定流會, 阿助理你唔使幫我預備資料發言啦"咁樣?

流到會, 只係對手出錯, 唔係自己做得好呀.

咁又係既
最重要係唔浪費時間

直接行獨裁制啦咁
最快又唔哂時間

如果全委會只係一個委員會 佢投票係咪唔洗分組投票呢？
如果佢只係一個委員會 之後要報告大會 大會否決左的報告 之後程序點處理有冇寫呢

呢段有冇得講多啲，想學嘢

然後依加連人地出左錯但話冇錯都冇問題

噉不如取消立法會。行政長官頒令就算啦

做乜無啦啦spin左去做得好唔好
你拉布係要拉倒議案，唔係博俾人讚喎

拉布係要拉倒議案? 你肯定?

咁請問拉咁多次布, 拉倒咗幾多個議案?

你係熟書嘅.

咁我想問, 修訂通過咗, 仲拉唔拉到布?

拉布成效低就要削自己權?

唔係話削自己權.

而係根本修訂通過前通過後, 啲政府議案掟到上去, 都係夠票過, 只係時間多少嘅問題.

修訂過咗, 民主派籌碼係少咗, 但講到咩民主已死, 一國一制, 廿三條重臨, 就完全唔係果回事, 拉埋啲冇關係嘅嘢嚟講.

簡單問句, 唔過依份修訂, 政府要立廿三條過唔過到? 一樣過到. 咁將議事規則同廿三條拉埋一齊嚟講, 正唔正路?

依到兩個問題
第一所有議員係大會提出既議案 無論係咩程序 一定係要分組點票 依加包括係全委議員會提修正同提出全委會休會待續 都要分組點票 咁如果依加改左係只係一個委員會咁係咪好似財會咁唔洗分組點票

第二就係保王黨為左成個程序睇落全委會唔係大會 加左啲條文話完左全委會後要交個報告俾大會 但冇寫明個報告過唔到大會會點 係咪可以繼續去三讀 係咪姐係話原來成個立法過程中 議員係全委會提修正 原來都只係一個諮詢角色 冇實權呢？

好難做到拖延既後果

減少法定人數就已經錯誤啦

班議員係票選代表市民架

選完拎個職位名就算

開會既責任係邊 而家仲話要減法定人數
即係叫議員：你地即管走場啦 場會都開得成

家下係之後對手可以係咁出錯都唔會流會呀

拉倒咗幾多個議案自己搵
拉布係想拉倒議案
冇話一定100%可以拉倒議案
尤其係要靠所謂既民主派

到時司法覆核囉，講依D
btw 現有政權一日唔冧 情況只會更差
劉明等睇20年內香港變成人大常委同公安管治

民主黨個d 拉唔拉埋23條黎講關我撚事咩

總之依家唔想保皇狗搵20個黎開會就ok
我係要佢地坐定定35個聽班on9 泛民9up

我諗十年內已經發生

講到明三權合作，而且終審法院自閹在先，確定淫大釋法可追溯到97。

最大鑊係香港人自我感覺良好，燒到埋身都唔覺有問題。而先知先覺既，就不斷內訌狗咬狗

拉到幾個月以上同拉幾日已經係兩樣野啦

如果以你邏輯，唔理任何'程度上影響'而只睇二元對立

咁斬你一隻腳都冇大影響

仲行到路喎

負評 上一頁

又係度忽視程度上變化妖言惑眾

用同一堆廢話乜春都冇所謂，eg 23條：

23條過咗, 民主派籌碼係少咗, 但講到咩民主已死, 一國一制, 廿三條重臨, 就完全唔係果回事, 拉埋啲冇關係嘅嘢嚟

簡單講，冇廿三條，政府要打壓言論一樣得

淨係工程撥款之前都好多過唔到

樓主仲話冇用

其實就算冇乜用都唔好俾過啦
何況唔係冇乜用

你老母俾狗屌其實都無乜大不了

樓主諗到點答未

其實依家條大口狗都已經係搵藉口連續5日日日開會
唔駛等到下星期
同埋任意ban修正案
咁撚黑既球證真係未見過

算鳩數啦 搞咁多野咪又會通過 係唔合理嫁啦
係共產黨有咩係合理嫁 搵多D錢好過啦 香港人

禮議廉準備變西環棄卒

樓主根本唔明咩叫程序公義
建議你睇番幾年前民主黨支持改議事規則果陣
吳靄儀既發言

佢d黨員

首先有基本邏輯先啦
仲講咩程序公義
太深奧

又黎一個數學天才

建制派人數幾多泛民又幾多？
而且每個會既成員又邊邊多啲？
明明兩邊人數唔同，竟然用人次黎直接比較

除左政改，根本所有野一直都過到
而家只係加速左死亡咁解

23條一讓會過到
大口狗依家未過議規都一樣濫權日日加會
同ban人講野

五毛一早就開工

網23

基本法75條

自己睇

根本土共一直視法律如無物
你個議規點寫都一樣照做鳩你
DQ咁大件事都過到骨
證明共狗已經可以為所欲為啦

違反左基本法都當你無到
你反對 佢抬走你
收左個會皮仲好 無得挾持民意

樓主其實岩
依家垃圾會規則法律都視如無物
仲大大聲厄d港豬話完全係依法辦事
值頭cancel左佢咪好 唔駛扮

樓主咩都話冇乜問題

到時連蛇齋餅糭都可以cut埋
等班廢老一齊食屎

屌你啦
過左議事規則, 撥款任批, 蛇齋餅糭多10倍都得

On L 9

到時無必要啦
自己袋分bonus唔好？

點會冇必要, 唔洗錢點收買人心

再講蛇齋餅糭咁細數有咩所謂

焦土

違反基本法都唔大件事 ？要DQ哂贊成既議員嫁喎

仲有 只要有兩個議員唔投贊成 就過唔到
柯割何一早應該dq

保皇可以當儲備係atm咁用，請問邊忽焦左？

話焦土嘅根本係五毛

明唔明焦土點解

過了，成個議員攤瘓，無錢起大白象就抽重稅

議會都收左皮，販民肯總辭未，定係為左薪津就次次開會象徵式抗爭比人台走之後睇住人舉手

要睇未來共產黨需唔需要對港發起群眾運動

咁而家回歸左20年後，有無民主呢?

梗係冇啦, 你唔會覺得有呀?

你做咩姐

關你撚事

原來如此多謝分享

喂呀哥
諗左幾日就係答依條問題呀

咁啱幾日冇上嚟睇post唧. 咁你覺得我回應成點呀?

你回埋其他先講啦

完全唔知你UP乜…而家係保皇黨要護主通過D惡法，咁緊要多人黎開會先保到

定你想最好一個保皇黨都唔駛返工，泛民就出席哂，但惡法又可以通過，咁保皇黨就唔駛做又有錢收？？？

我剩係想講一樣嘢.

其實修訂過定唔過, 政府議案都係一樣咁過.

問題癥結係席位唔夠人多, 而唔係有冇得拉布.

嘩高質post

樓主見解獨到 要推畀多啲人睇

佢仲係答唔到
SPIN 黎SPIN 去
答1個當答哂問題

所以要繼續含泛民

介唔介意講下你覺得我仲有邊條問題係必須要回覆?

你個邏輯都好有趣.

我會prefer話係唔係都輸, 其實根本唔應該同佢爭輸贏, 因為你唔會贏, 然後支持者就會因為你咩都做唔到背棄你.

如果你覺得議會重要嘅, 某程度上係架.

因為晌議會入邊你已經搵唔到其他盟友了.

你真係好野
早幾日係到問番人修訂左係咪完全拉唔到
又問人之前拉過D 乜野係成功過
人地答左你就話最後係唔係都輸/答哂你問題就SPAIN 去第樣野 唔答番人
完全諗野二元對立
冇邏輯

盟友?泛民最叻玩割席

樓主講下拉布如果唔係想拉倒議案
咁拉布黎做乜

拿我冇話拉布係100%可以拉倒議案呀
我係話拉布係想拉倒議案

我唔知點答起.

因為你同幾位巴打都覺得拉布係個solution, 而我真心唔覺得係, 咁我地點可以繼續晌問答入邊說服到大家?

咁你係咪諗住搵新民黨撐你?

拉布係想拉倒議案, 咁拉布目的係"拉倒議案"定"想拉倒議案"? 如果係前者, 咁用拉到幾多條嚟判斷佢成效又合唔合理?

泛民保蝗我都唔撐
唔得㗎？
一定要二揀一㗎？泛民打手

屌你老母樓主一開始懶中立
倒頭嚟都係叫人含撚

你都識答啦
咁自己搵下拉倒幾多啦
同有D係重唔重要

大家唔洗哂時間啦
樓主贏哂
樓主都講左點拉最後都係輸
姐係唔洗講 根本唔洗討論
香港根本97年之後就輸左

所以其實樓主開post 都係哂氣

你睇佢d logic 就知唔洗討論

一開始重懶低調
估唔到衰喺一個post道

你不代表我

咁你可以全部人都唔撐架, 但之後冇人幫你晌議會出聲你就唔好問點解啦.

拉倒嘅多啲, 定拉唔到嘅多啲?

咁如果你覺得拉布無效就即係成個陣營冇其他辦法係時候等死嘅, 咁我都冇咩辦法…

咁有咩其他辦法？
ff 2020可以過到36席？

我又唔會ff嘅, 亦都唔指望民主派做到, 但依個的確係而家最可行辦法.

機會同本土派贏到今次補選差唔多

仲有兩年半, 可以做嘢嘅空間多過今次補選好多嘅.

原來泛民有幫本土派出聲 唔落井下石算好喇
dq陳浩天梁天琦你哋聲都冇出過

你知唔知陳浩天司法覆核個代表律師係邊個?

關sir睇唔到定點

唔識答咪推post推走個問題囉, 唔係咩唧~

你除咗用icon推post同埋話人五毛打手之外仲識講啲咩?

李志喜係現任泛民議員?

推下你啲柒post

要係議員先係計民主派? 咁陳治天選都未選到計唔計本土派?

我想講出問題嘅係近呢兩屆嘅泛民議員
而唔係李志喜呢啲前輩

明嘅, 即係民主派就唔會幫本土派嘅, 不過幫緊本土派果啲民主派就唔計嘅.

咁你又知唔知幫梁天琦做選舉呈請果間律師行係邊個做合夥人呀? 俾個貼士你, 果間叫"何謝韋律師事務所"呀.

嘩，你個topic講緊拉布同議事規則你拎呢啲出嚟講
重有個代表律師只係同何俊仁係合伙人
你唔係想講係泛民立會議員功勞下話?

個對話好明顯已經變咗討論你提出嘅"原來泛民有幫本土派出聲"啦, 咁你而家係咪想話只係計民主派議員唔計成個民主派呀?

咁我又問第二樣嘢囉, 果時游蕙禎要衝入去開會, 係邊個幫佢開路呀?

好明顯嗰兩個唔係我講緊嘅泛民議員啦下話?
一個前泛民
另一個只係泛民嘅partnership
噉都邀到功

毛孟靜：議員不可拉布拉到地老天荒，係時候剪布！

LIHKG @ Android

哦, 原來係咁.

合照就係friend?
噉呢兩張咪好撚fd?

泛民護梁游入議廳 混亂中休會 青政：不放棄宣誓 梁君彥：不改裁決

【明報專訊】議員宣誓風波令昨日的立法會會議在混亂中休會收場。事前被立法會主席梁君彥裁定押後宣誓及不能進入會議廳的青年新政梁頌恆和游蕙禎，昨日在8名非建制派議員「人鏈」護送下成功進場，但要求重新宣誓無果，最終梁君彥以「無法恢復會議廳的秩序」為由宣布休會。青政會後強調，不會放棄任何宣誓機會，但梁君彥表明不會更改暫不為兩人監誓的裁決。

立法會秘書處昨日會議開始前，已在會議廳外擺放通告牌，指根據《議事規則》第1條，梁頌恆及游蕙禎不得進入會議廳參與昨日會議。不過，8名非建制派議員在開會前護送青政梁頌恆和游蕙禎入場，由楊岳橋和譚文豪帶頭，毛孟靜、羅冠聰、邵家臻、朱凱廸、陳志全和姚松炎亦有參與；民主黨則沒參與。

劉小麗促安排下周宣誓

非建制派議員昨在會議廳內抗議，擾攘半小時，會議仍未能進行，梁君彥最終宣布休會。這是繼上星期建制派刻意離場流會阻止青政宣誓後，立法會連續第二個星期無法開會。原本獲安排再次宣誓的劉小麗繼續無法宣誓，劉會後致函梁君彥，要求梁君彥盡快安排她於下次大會宣誓。

建制稱難讓步 未言會否再流會

建制派「班長」廖長江對休會表示遺憾，譴責有「言語和行動暴力」造成休會。他指宣誓事件屬「大是大非、民族大義」，故建制派讓步空間不大；對於建制派未來會否再以離場製造流會應對宣誓事件，他說自己「無水晶球」，難以預計，但「希望不會」。

泛民則批評梁君彥沒按法律和議事規則讓青政兩人宣誓，要求梁君彥辭職。民主派會議召集人涂謹申表示，未決定下次會議會否有行動。

梁君彥：休會是無奈決定

梁君彥昨在會後表示，宣布休會是無奈決定，對議會未能正常運作感到遺憾。他說，立法會現時有大量議程積壓，「希望大家冷靜一下」，令下周會議能正常進行。他昨未有正面回應下周會議會否加強保安，或禁止昨日負責護送的非建制派議員進入會議廳。立法會秘書處表示，有關下星期三立法會會議的保安及傳媒採訪事宜，秘書處會檢視昨日情况，再作適當安排。

梁頌恆昨於會後強調，宣誓是憲法賦予議員的權利，「我們會繼續咁樣做，直至完成宣誓為止」。他又向協助其進入會議廳的議員道謝，表示希望未來維持溝通，亦希望下周會議能繼續入場。

梁頌恆：無法議事建制造成

梁頌恆說，現時無法議事的局面由建制派「一手一腳」造成，若非建制派上周三製造流會，昨日會議已可開始運作。他說，議事規則容許欲宣誓的議員參與會議，「假如未能入去參加會議，點樣行使議事規則？」他質疑對方犯下基本邏輯謬誤。

游蕙禎斥責梁君彥只顧及建制派的聲音和利益，形容對方「厚顏無恥、反口覆舌」，是破壞立法機關尊嚴的元兇。

立法會前主席曾鈺成表示，面對過去兩星期發生的事，即使讓任何一個人當主席，自己也想不到有其他更好的決定可以作出，相信梁君彥已充分考慮議會情况和法律意見。

噉點?
泛民的確過大於功
今次議事規則冇盡力抗爭
另外

未計下面啲臭屎呀

我想反問返啲打手

1.點解梁耀忠要讓個主席位畀保蝗梁君彥呀？
2.點解2011年泛民要支持修改議事規則削自己權呀？
3.點解馮檢基要走去新西票令何君堯當選呀？
4.泛民爭取真普選個時間表係點呀？
5.點解陳志全玩鐵鍊就當抗爭呀？
6.點解雨革要預約被捕而唔係同政府談判呀？
7.點解要玩篤灰割席呀?

同我答撚哂佢呀打手

晌答你果七題之前, 不如你答番你講"原來泛民有幫本土派出聲, 唔落井下石算好"係咪公正嘅評價先啦.

泛民的確有割席篤灰。你夠膽話冇?
重有上面我提嘅每一樣都係泛民大過嚟
原來可以切割㗎？
on9泛民打手

你話冇幫過呀嘛, ay幫梁游開路張相係"合照"呀嘛, 總之民主派就冇幫過本土派呀嘛. 咁我拎埋篇報導出嚟, 你又要拎番啲篤灰割席出嚟講. 民主派係大部份時間on9, 仲有時插番本土派, 但係又真係有試過幫手喎, 你就剩係識睇篤灰果啲唔睇幫手果啲, 睇嚟切割果個係你喎.

嘩，真係幫到好多呀
之後個抗爭

你講冇幫過, 我證實到有幫, 你就晌度計幫到幾多, 真係無論點都係民主派嘅錯.

屌你緊係計整體㗎啦
呢頭係噉意做下樣
嗰頭
梁耀忠讓個主席出嚟
同本土派割席
hea做抗爭反對議事規則
擺馮檢基喺新西等何君堯當選
多撚謝呀

民主派做嘢唔多大家都知, 但有兩邊有好似你諗嘢嘅友仔晌度剩係識數落對手, 就係兩派合作唔到嘅原因之一.

泛民冇篤灰割席咩？
你失憶呀泛民打手?

牛皮燈籠.

形勢弱就要搵人合作.

咁你寧願同民主派定建制派合作?

靠本土派自己, 做到啲咩? 由梁游走出議會到而家, 本土派做到啲咩?

泛民打手

而家係泛民唔肯合作呀屌你老母
個反對修改議事規則成pat屎噉

明明係泛民唔肯合作
倒轉嚟屈都有

原來你叫人補選唔好投民主派又係"泛民唔肯合作"?

呢個係根據以下表現, 可惜你條打手無視
我想反問返啲打手

1.點解梁耀忠要讓個主席位畀保蝗梁君彥呀？
2.點解2011年泛民要支持修改議事規則削自己權呀？
3.點解馮檢基要走去新西票令何君堯當選呀？
4.泛民爭取真普選個時間表係點呀？
5.點解陳志全玩鐵鍊就當抗爭呀？
6.點解雨革要預約被捕而唔係同政府談判呀？
7.點解要玩篤灰割席呀?

同我答撚哂佢呀打手

除咗五同七之外, 個答案其實咪就係on9三粒字囉. 咁答咗又點呢?

推

唔係on9咁簡單
係直情幫保蝗助攻呀
點解要投畀啲口口聲聲爭取民主但助攻畀保蝗黨嘅人呀
重有乜撚嘢噉又點呀？
咪唔撚畀票泛民囉屌你老母

推你老母

不如將立法會改做人大好過啦

根本有剪布開始就拉布都無用

小心關sir又話你係五毛或者泛民打手呀.

你呢個post唔係想幫泛民spin係想點?戇鳩仔打手

泛民囉，輪住派一個出黎9up

果時民主派一個二個話好大件事寸步不讓, 我走去話影響冇咁大, 你竟然覺得我係同民主派spin.你有冇腦架…

點會係冇事呀戇鳩仔

影響冇咁大同冇事嘅分別你識唔識分?

噉都唔大? 廢撚咗個議會佢啦屌你老母

阿大少, 一開始已經講, 就算議事規則冇改, 要表決你都係鬥唔過建制派, 咁果時係咪都係廢咗個議會去呀?

blocked

泛民打手。有同冇差好遠喎。有就要格硬剪布。另一個係名正言順剝奪發言權喎屌你老母

阿大少, 其實你知唔知佢修訂啲乜嘢架呢? 份修訂完全冇"剝奪發言權"嘅內容, 係拉布困難度高咗好多咋.

泛民打手
拉布係議員基本權利嚟㗎屌你老母

真係笑咗, 其實各國議會都有防止拉布嘅規矩, 美國有啲省議會直頭唔俾拉布, 你不如睇多啲資料先講嘢啦.

泛民打手
屌你老母搵個差嚟比較
夠有好多地方都有得拉布啦
重有原本有而家變做冇呀屌你老母

唔係度度有, 有啲民主國家都冇, 你就唔好講咩拉布係議員基本權利啦.

拉布只係拖時間嘅戰術, 拖完表決都係輸架. 拖完輸, 同拖唔到輸, 結果都係一樣.

拉布根本唔係一樣有效嘅武器, 你明唔撚明呀?

泛民打手
原來要所有民主國家都有先叫基本權利?乜撚嘢邏輯嚟
還掂都冇用。噉不如直接表決吖屌你老母

大少, 有啲國家拉布好難, 有啲地方直情唔俾, 你從何得出拉布係議員基本權利呢?

每個議案去到最後都係表決定輸贏架啦, 即係你覺得拉布拉咗時間, 就算最後表決輸咗, 都係盡咗力, 下次一定可以贏到港共政府?

到底邊個先係泛民打手?

泛民打手
而家係泛民守唔住個議事規則就喺道高個議事規則唔重要
屌你老母咁撚無恥都有嘅？

十五號通過修改議事規則.

我十四號出依個post架, 天才.

泛民打手
唔通你預泛民頂得住保蝗呀？

係嘅我就應該一早就咁講啦, 唔通臨尾一日先發覺民主派表決會輸?

多謝.

不如講下歪晌邊?

你走入我個post叫佢道歉咁有趣?

流竄呀文盲人形豬

整容未呀人形豬

早晨

Hi, 驚你睇唔到, 特登回覆你等你睇一次.

要bam一早bam咗啦傻鳩泛民打手

你係唔驚嘅就唔會唔用icon, 忽然變咗講"早晨"啦.

之前十鳩幾個五毛喺站務台投訴我都未驚過
你隻泛民打手憑乜？

play smart
唔通好似你班泛民玩預約被捕呀？

我又用icon喇
投訴未?

正柒頭
一開post想插我就俾人搬post

咪臭系

泛民打手冚家剷